{
    "question": "sebidang tanah terletak ddisepanjang sebuah tembok.tanah itu dipagari kawat untuk peternakan ayam.kawat yang tersedia panjangnya 400m.lokasi peternakan itu dibuat berbentuk persegi panjang.tentukan ukuran panjang dan lebar agar dapat dibuat peternakan yang seluas-luasnya dan berapa luas maksimum lokasi peternakan yang dapat dibentuk",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pake prinsip turunan<br>keliling = 2x + 2y = 400<br>y = (400 -2x)/2<br>L = xy ---&gt; x(400 - 2x)/2L= 200x - x^2<br>L&#039;= 200 - 2x = 0<br>x = 100<br><span>y = 100<br><br>L maksimum = 10.000 m^2</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-mencari-alas-segita-407",
            "question": "Rumus mencari alas segita\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus dasar mencari luas segi tiga adalah :<br>L = 1/2 x a x t\u00a0<br>jadi kita berpatokan pada rumus tsb\u00a0dapat dikembangkan menjadi rumus turunan untuk mencari alas dan tinggi segitiga sebagai berikut :<br>a = L/t x 2<br><span>t = L/a x 2</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 kali luas bagi tinggi(hasil bolak-balik rumus luas segitiga) maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-menyebabkan-pernyataan-jika-x2-x-6-maka-x2-922",
            "question": "Nilai x yang menyebabkan pernyataan, ''jika x2 + x = 6 maka x2 + 3x &lt; 9 \" bernilai salah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2 + x - 6 = 0<br>(x + 3)(x - 2) = 0<br>x = -3 v x = 2<br><br>implikasi akan bernilai salah jika p benar dan q salah<br><br>x\u00b2 + 3x &lt; 9 bernilai salah untuk x = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-daniel-seorang-karyawan-perusahaan-ia-membeli-sebuah-mobil-823",
            "question": "Pak daniel seorang karyawan\u00a0 perusahaan. Ia membeli sebuah mobil bekas seharga Rp 90.000.000,00. dan dikenakan pajak penjualan sebesar 5%.Berapa rupiah uang yang harus dibayar Pak Daniel untuk pembelian mobilnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: IX</p>\n\n<p>Pelajaran : Matematika</p>\n\n<p>Kategori: Matematika perdagangan</p>\n\n<p>Kata kunci: pembelian, pajak, penjualan</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pak Daniel membeli sebuah mobil seharga Rp. 90.000.000,- </p>\n\n<p>Pak daniel juga harus membayar pajak sebesar 5% dari besar harga\npembelian mobil itu.</p>\n\n<p>Jumlah uang yang harus dibayar pak Dniel total adalah </p>\n\n<p>Harga mobil + harga pajak</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Kita hitung dulu harga pajak yang harus dibayarkan:</p>\n\n<p>5/100 x 90.000.000 = Rp. 4500.000,-</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Jumlah uang yang harus dibayar pak Dniel total adalah </p>\n\n<p>Harga mobil + harga pajak</p>\n\n<p>90.000.000 + 4.500.000 = Rp. 94.500.000,-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-bilangan-1011121399-dari-deret-diatas-te-608",
            "question": "Diketahui deret bilangan 10+11+12+13+...+99. Dari deret diatas tentukan jumlah bilangan yg habis dibagi 2 tapi tidak habis dibagi 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang habis di bagi 2\n<br><span>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>98 = 10 + 2n-2\n\n<br>98 = 8 +2n\n\n<br>2n = 90\n\n<br>n = 45<br>\u00a0Yang habis dibagi 3\n\n<span><br>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>99 = 12 + 3n-3\n\n9<br>9 = 9 + 3n\n<br>\n3n = 90\n<br>\nn = 30\n\n<br>yang habis dibagi 2 tetapi tdk habis di bagi 3\n\n<br>n = 45 \u2013 30\u00a0<span>= 15</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-104-itu-berapa-sih-210",
            "question": "Faktor dari 104 itu berapa sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 , 2 , 4 , 8 , 13 , 26 , 52 , 104.   Semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktornya : 2\u00b3\u00d713 atau 2\u00d72\u00d72\u00d713",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-bilangan-real-dan-contohnya-terima-kasih-737",
            "question": "Pengertian bilangan real dan contohnya ???\r\n\r\n-terima kasih-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bilangan real </strong>adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.\n</p><p>Contoh : log 3, \u03c0, \u221a2, dan lain-lain.\n</p><h3>Pembahasan</h3><p>Diatas sudah dijelaskan, bahwa bilangan real adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.</p><p>Simak juga pengertian bilangan irasional dan bilangan rasional dibawah ini:</p><p><strong>Bilangan irasional</strong> adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan berbentuk akar dan bilangan desimal tidak berulang yang tidak terbatas. Bilangan irasional tidak dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat.\n</p><p>Contoh : \u221a2, \u03c0, e, dan lain-lain.\n</p><p><strong>Bilangan rasional</strong> atau bilangan pecahan adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan bulat, bilangan desimal terbatas, bilangan desimal berulang yang tidak terbatas, pecahan biasa, dan pecahan campuran. Bilangan rasional dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat yang berbentuk a/b dengan a dan b bilangan bulat, serta b tidak sama dengan nol.\n</p><p>Contoh : 8, 6,25. 2/5, dan lain-lain.\n</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Pengertian : Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata dapat disimak di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/533188</li></ul><p>bilangan prima lebih lanjut dapat disimak di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/54323</li></ul><h3>========================</h3><h3>Detail jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Bilangan</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.1</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong>: Pengertian Bilangan, Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata</p><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawab:bilangan gabungan antara rasional dan irasional</p><br><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-sudut-komplemen-dan-sudut-suplemen-369",
            "question": "Pengertian sudut komplemen dan sudut suplemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sudut komplemen = sudut yang berpenyiku (besarnya 90 derajat)<br>Sudut suplemen = sudut yang berpelurus (besarnya 180 derajat)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sudut komplemen yakni sudut saling berpenyiku , artinya jumlah kedua sudut = 90 derajat<br>sudut suplemen yakni sudut yang saling berpelurus, artinya jumlah kedua sudut = 180 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-keranjang-berisi-25-salak-dan-2-diantaranya-busuk-jika-dia-768",
            "question": "suatu keranjang berisi 25 salak dan 2 diantaranya busuk, jika diambil 3 salak sekaligus, maka peluang terambilnya salak yang baik semua adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iket: <br>\nn(S) = 25 <br>\nA = busuk  <br>\nn(A) = 2 \u2192 n(A\u2019) = 25 \u2013 2 = 23 <br><br>\nkejadian terambil 3 salak sekaligus, <br>\npeluang salak baik semua: <br>\n= 23C\u2083/25C\u2083 <br>\n= 1771 . /2300 <br>\n= 77/100 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-barisan-geometris-u312-u548-tentukan-asuku-pertama-dari-r-678",
            "question": "Ada barisan geometris u3=12 u5=48 tentukan:    a.suku pertama dari rasio ( r&lt; 1)\r\nb. suku ke 10\r\nc. 5 bilangan pertama pada barisan geometri tsb\r\nTOLONG BANTU YA PLIESSSS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u3 = [tex] ar^{2} [/tex]= 12<br>u5 =\u00a0[tex]ar^{4} [/tex]= 48<br><br>u5 : u3 =\u00a0[tex]ar^{4} [/tex] :\u00a0[tex] ar^{2} [/tex] = 48 : 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [tex]r^{2} [/tex] = 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = 2 atau -2<br><br>a)\u00a0karena r yang diminta &lt; 1,pakai r = -2.<br>u3 =\u00a0[tex] ar^{2} [/tex] = a x\u00a0[tex](-2) ^{2} [/tex] = 12<br>a = 3<br><br>b) u10 =\u00a0[tex] ar^{9} [/tex] = 3 x\u00a0[tex] (-2)^{9} [/tex] = 3 x (-512) = -1536<br><br>c) 5 bil pertama : 3,-6,12,-24,48<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proyeksi-vektor-a-300-pada-vektor-yang-sejajar-tetapi-berl-820",
            "question": "Proyeksi vektor a = (-3,0,0) pada vektor yang sejajar tetapi berlawanan arah dengan vektor b = (1,-2,-2) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vektor yg berlawanan b&#039; = (-1,2,2)<br>proyeksi vektor\u00a0[tex]c =  \\frac{a.b&#039;}{|b&#039;|^{2} }b&#039; [/tex]<br>[tex]a.b&#039;=3+0+0[/tex]<br>[tex]a.b&#039;=3[/tex]<br>[tex] |b&#039;|^{2} = 1+4+4 [/tex]<br>[tex] |b&#039;|^{2} = 9[/tex]<br>sehingga<br>[tex]c= \\frac{3}{9} (-1,2,2)[/tex]<br>[tex]c= \\frac{1}{3} (-1,2,2)[/tex]<br>[tex]c=(- \\frac{1}{3} , \\frac{2}{3} , \\frac{2}{3} )[/tex]<br><br>CMIIW :3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}